有冇人試過係荃灣地鐵站出面條天橋feel到似係跳緊彈床

岩先行緊個時突然每行一步就似係上下浮沉
之前都試過幾次 每次都以為係得自己精神問題
點知隔離條友同條女講
你feel唔feel到岩先條橋彈下彈下
有冇科學/靈異角度解釋下

下面馬路d車震到條橋（好似係）

月經post

成個人起伏好大 個頭都暈暈地

行過九龍公園去中港城條橋未？

平時行都feel到
中國建築
你懂的

仲期待係靈異現象

吊橋？

果條新橋遲早會塌

成日都比人話我亂講
但真係feel到震

之前行過仲以為自己唔夠瞓頭暈

次次勁多人就會震 似頭暈既感覺

拿 為中國建築講返句公道說話 橋震係正常，完全唔震你先要驚，平時果啲唔係唔震，係佢個震幅你感受唔到，呢啲係同佢個structural behavior有關，而點解佢會震得咁勁呢？ 問返顧問公司

香港仔隧道出紅隧方向條橋仲震

Resonance

會唔會因為地鐵埋站

structural dynamics嘅harmonic motion

Child登仔可以出多啲街 睇多啲書

唔係避震結構咩？

條橋自己會跟某個頻率震
有人行過會比到力條橋
當人行比力個頻率同條橋自己震個頻率一樣條橋就會郁得好勁

利申：淨係大概記得係咁，有錯請指教

成日都feel到
第一次以為地震

Physics野，普通物理現象，冇需靈異解釋

諗起科大嗰條

條橋唔震你仲驚 即係d石矢硬食晒d力 好易裂

以前龍翔道新光對出條行人橋又係勁震

欣宜住嗰頭

我都試過 仲以為自己feel錯

當人第一次行橋咩
點解咁多條都唔覺震
係呢條震呀
答我啦

其實條條都會震
但人體本來就要一定程度既震動先會感受到
荃灣條橋span長d 個震幅就大d 到達可以俾人體感受既臨界點

冇常識係慘嘅

咁點解係呢條特別大?

講左等於無講

好心你唔識就咪咁柒惡啦
叫人答你
老撚奉咩
想知咪自己去學structural engineering囉

咁唔撚識就唔撚好衝出黎答每條橋都會震
又點點點啦

屌 意為得我一個覺得震 好似入撚左時光隧道咁

所以震唔代表唔安全

月經

呢條橋。。。發夢聽人講 consultant 設計有缺陷導致出現裂痕。。。最後要燒 stiffener 補救兼要賠錢俾政府

結構應該無問題。。。係行起上0黎無咁舒服 lor

D焊位裂哂
好似係m記design?

暈到暈車咁款
真心

會震啫 無咁誇

共震橋

btw 仙五前

試過行得好急又地震咁款，個人好暈

屌你 知d唔知d

「最後要燒 stiffener 補救 」係咪同呢個振動有關呀？

一睇就知你鳩up

事實係條條都會震
簡單講硬得濟好似破璃咁咪易斷
佢都話左係震幅未必感受到
你咁蠢人地都肯答你
仲係咁屌人真係無腦
你出番去睇啲簡單啲既野啦

振動成因可以有好多種，講得出要燒 stiffener 來補救，你應該都知道最初出0左乜野問題，補救完都仲係震，祗不過振幅屬可接受程度姐。

另外我歡迎討論交流，但希望唔好動輒話人鳩up

以前行都唔覺，最近呢幾年先覺

中環行出碼頭果條又係，以為頭暈

試過 成日係荃灣都係咁

之前去台中旅行差唔多日日都有呢個feel
唔知係咪少少地震

而家係火車站樓上既店舖 有火車行過都覺得震 係咪老化左

細細個果陣行
老豆話係因為果個位大風
要特登整到好似彈弓咁un下un下 ‘射力’
依加諗返佢應該係亂黎

共振現象

Sorry 我睇得多李天命的思考藝術多 對唔岩logic既野好敏感。

即係你猜測話要燒stiffener 呢件事同振動問題有關 我都唔反對。 只係我見你講到兩件事係因果咁 我估其實沒關係咁啫

利申 bba

每次都會頭暈 本身仲以為自己身體唔好

行過，冇咩特別

呢條次次行都覺得暈暈地

又唔好話冇
啲鬼神撚乜都可以吹嫁啦

諗起有條片 打風個時有條橋左fing右fing

哈哈 no big deal

我以為你都係做 civil，睇得明我講乜tim

唔想講咁多咁明驚俾人起底

搵日去試下先
係咪就咁中港城入去就有?

行咁多次都feel唔到

以前條橋有問題要做工程整返好

因為你係被選中嘅細路

吹大咗啦彈床

Child登仔咁都要問

係你以為人地唔識

已經執左幾次屎，唔會再出事吧

我初初都以為係自己頭暈

行到近九公果邊震得大到feel到真係郁緊
咁先係條橋震

一講就諗起呢條橋

直頭係震
試過企定係條橋其中一段中間
會feel到好似搭緊船咁上下搖
同埋離遠睇每一段天橋都係向下彎晒

呢條經典 以前讀bridge讀dynamics都播

我記得year 1第一日上lecture就播

有冇張示意圖睇下

有次搭的士行青馬大橋出九龍勁大風吹郁埋架車浮起o左
我一feel到就問朋友 : 嘩嘩嘩...乜o野事?!
個司機先識收油轉線睇o下會唔會好o的...

震唔係問題,fing fing下先係問題
橋設計上係會吸收沖擊, 震好正常, 但同時佢要有個設計去散走個震動
如果唔係連續沖擊, 但條橋又keep住fing一段長時間, 咁就有問題

要知道原因 只有攞consultant份數 同 modeling 做checking 先有機會知。 所以同啲唔識既人真係冇咩偈傾

你懂Dick

曼徳垃效應

牌陣

行路已經係沖擊

係架，倫敦有條橋就係處理唔到行人震動所以要重建

每次行都驚驚地

我仲未搵到凌波

加左boost底

開橋前好似唔達標，無工程師肯簽字

之後荃灣區議員投訴起好左唔用，政府最終放行

出事應該無工程師要問責

睇完留言 好多人睇唔明就走去負皮人

試下行鑽石山個條

學馬時亨講"我覺得無問題" <--- 反正我都唔會行嗰度

震到人感覺到唔舒服已經唔合格

應該係noise (or ambient vibration, 意思可以當係vibration from surroundings)同條橋嘅natural frequency差唔多
每一樣野都有幾個特定嘅natural frequency
遇到同一frequency嘅external force就會震得最大幅度

當然本身結構上嘅設計一定有考慮呢一點
尤其是有wind load之下

所以唔洗驚會塌

因為條橋長囉
咁都要問

唔駛咁認真答啦 連登寧駛多冇學識既人 佢地覺得係點就點啦
Btw 年經post

我都係聽人講：

唔係設計有問題，係間顧問公司中間出左個新 design (背後有乜原因就唔知)，用d 平既 steel member 去 replace 貴果d。 最後果d span 長既橋，全部因為上面組 steel member 唔夠力拉住下面組 steel member 而向下垂，咪做晒都開唔到橋囉。最後要用多半年響 steel column 燒 stiffener 做 remedial，聽講全部補救工作都係 顧問公司 自己比錢做返

呢單野鑊左，但顧問公司做撚錯野冇撚出來認過，要 contractor 同 HyD 食死貓 囉 賤9到

by the way 條 19 RE 完左呢單走左去睇港珠澳 tim